【逆權運動】各界齊撐集會 錢志健：習近平應與香港人對話

【逆權運動】各界齊撐集會 錢志健：習近平應與香港人對話

【新增影片】

港人冒雨出席民陣維園集會，思言財雋發言人陳漢輝接受訪問時坦言，今次再度參與集會，是與所有香港人一樣，希望政府回應「五大訴求」，他又斥政府無能，是導致本港經濟衰退及國際地位下降的元兇。

政府漠視示威者，警方用盡方法鎮壓示威活動，陳漢輝認為目的是「令香港人驚，繼而放棄，令社區覺得混亂，最後令民意逆轉」，手段與5年前處理傘運一樣。

近期政府大打「經濟牌」，他則認為，「不停指經濟會衰退、中小企倒閉、失業率攀升，其實全是藉口」，但導致香港經濟衰退、國際地位下降的從來都是「香港政府無能，拒絕作出妥善管治」。

「香港已經愈來愈唔似國際城市，金融業大多由中資或內地資金控制。如果西方國家唔再視香港為國際城市，工(工作機會)都唔會有！」即使「白色恐怖」無處不在，他認為港人不能再默不作聲，「唔好期望唔出聲，就好似以前咁錢照搵。業主以為仲有幾千萬，甚至過億身家？當香港和內地無分別，樓價實跌六、七成啦，大家都受傷害」。

他強調，今日參與維園集會絕對合法。至於示威者的行為是否暴力？他則說要想清楚誰在製造暴力，「我見到示威者，我覺得好安全，相反見到警察，我會好驚囉！點會搞成咁？」他說長此下去，大部份外資都會因為香港前景暗淡及覺得這個城市不安全而陸續撤退。

方保僑：政府要解決深層次矛盾，唔係用錢塞住人把口
另外，資訊科技界人士方保僑表示，今次是他第六次參與反送中的示威活動，希望再以「和理非」方式提出五大訴求。他認為，政治事應該以政治解決，無人希望訴諸暴力，亦不想再見到暴力清場畫面。

對於國泰(293) 兩名高層因近月事件請辭，他形容是「白色恐怖」，呼籲大家更加要發聲，避免香港淪落至此，「香港政府又好，內地政府都好，希望可以和平解決及盡快平息事件」，再拖落去對雙方均無好處。

財政司司長陳茂波日前宣佈一系列紓困措施，方保僑說「派糖」未能對症下藥，刻下除了訪港遊客減少，本地消費亦下跌，原因並非港人缺錢、失業，而是「佢哋唔開心，所以唔想消費，(政府)要解決深層次矛盾，唔係用錢塞住人把口」。他舉例，美食博覽未見以往迫爆場面，「唔開心，大家都唔想大魚大肉」，大圍氣氛轉差，「就算你去完旅行都非常低調，免得予人炫耀的感覺，都唔係幾好意思」。

錢志健：若真係秋後算帳，林鄭要算帳的，就是香港700萬人
對沖基金經理錢志健今次亦帶同兒子參與集會，他續指，特首林鄭月娥「龜縮」多日，要求她與全港市民公開對話，正面回應五大訴求，又批評林鄭月娥欠學生一個回應，應開放禮賓府與大學生對話。

「林鄭話唔唔到事，最好習近平嚟，了解香港人的價值點同內地有咩唔同。」錢志健認為，習近平只有用15分鐘對話與市民對話，已經可以解決香港問題，但政府卻一直漠視民意，不回應訴求。他希望政府用人的思維和角度與公眾對話，唔好「talk down」。

政府日前宣佈一系列紓困措施，錢志健表示，財爺派錢不能解決民怨，認為香港人的怨氣源自官商勾結，地產霸權，呼籲地產商發行「贖罪券」，解決官商勾結對年輕人造成的壓逼。他續指，李氏(首富李嘉誠)登廣告也無補於事，不切實際，幫助亦只是皮毛，不能解決年輕人真正面對的困難。對於近日發展商紛紛向政府跪低，出聲明撐港，錢志健亦表示，「內地叫你做咩你就做咩，你唔覺得佢地（發展商）好核突？」

他強調，不怕政府秋後算賬。若真是秋後算帳，林鄭要算帳的就是香港700萬人，「到時香港可能成為第二個新疆，被人集體送去無人島。」

他又表示，很多已經移民的朋友決定留港抗爭，坦言若人生安全受威脅就會離開。他續指，資產亦撤走了很多，「去嗮新加波、瑞士或英國等，係個度開嗮户口。」

記者：張雅琳 黃珮琳

易仰民攝

圖為方保僑

圖為錢志健及其兒子

下一則
下一則
【逆權運動】中環折返維園「輪迴」集會 「只要有人潮 一直行下去」